%@P:exocorcp
%@Auteur: D'après IREM - Strasbourg
%@Dif:2
Voici un programme de calcul :
\begin{quote}
  \begin{enumerate}[label=\alph{*})]
  \item Choisir un nombre $n$;
  \item Multiplier ce nombre par $0,4$;
  \item Multiplier le résultat par $0,3$.
  \end{enumerate}
\end{quote}
\begin{myenumerate}
  \item Effectue ce programme avec $n=10$ et $n=0,8$.
  \item Trouve la valeur de $n$ pour que le résultat final :
    \begin{enumerate}
    \item soit 6;
    \item soit 0,048.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Si $n=10$ alors \opmul[style=text]{10}{0,4}\opmul*{10}{0,4}{a} et \opmul[style=text]{a}{0,3}.
\par Si $n=0,8$ alors \opmul[style=text]{0,8}{0,4}\opmul*{0.8}{0,4}{a} et \opmul[style=text]{a}{0,3}.
\item Le programme peut s'écrire $n\times0,4\times0,3=n\times0,12$.
  \begin{enumerate}
  \item Si $\square\times0,12=6$ alors $\square=50$.
  \item Si $\square\times0,12=0,048$ alors $\square=0,4$.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}